《陰謀論》-警察眼中紅色嘅視覺

尋日發現好多popo响頭盔/盾牌上用左紅色嘅反光紙，同之前用銀色反光紙吾同，硬係覺得有啲嘢，但又講吾出

吸收藍綠波長而已

錯

視覺疲勞與錐狀細胞
人的視覺和視網膜的感光細胞有關，顏色和視網膜上的錐狀細胞與感光色素有關：我們的視網膜包含三類錐狀細胞，分別對紅光（R）綠光（G）與藍光（B）等不同波長範圍的光有反應；藉由 紅，綠，藍 三種不同強弱的光線組合後，可產生多種的顏色（圖），所以紅光（R）、綠光（G）與藍光（B）稱為光的三原色。當不同波長的光線進入視網膜時，可引起相對應的錐狀細胞發生不同程度的興奮，于是在大腦產生相應的色覺，而使我們產生「看到某種顏色」的感覺；三種視錐細胞若受到同等程度的刺激，則產生白色色覺。

視覺疲勞
同理，視覺也有視覺疲勞現象：眼睛凝視同樣一種顏色太久時，會造成對這種顏色的刺激產生較弱的感受。

睇唔到紅色 代表乜野？
你懂的

眼中所有野都係紅色

咁紅色野出現在眼前就睇唔到了

想講睇唔到血？

用左好耐

咁癲 佢地已經淪為機器
殺人機器

吾你老母